\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames]{article}
\usepackage[noxcolor]{pstricks}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage[margin=1.3cm]{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{microtype}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\usepackage{frcursive}

\usepackage{babel}

\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}






\renewcommand\TikzIE{%
  \clearpage
  \begin{minipage}{0.6\linewidth}
    \begin{tcolorbox}[userie]%
      \sffamily \Large{\textbf{\useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero}}} \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}
      \vspace{1em}
      \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}
    \end{tcolorbox}%
  \end{minipage}\hfill\begin{minipage}{0.35\linewidth}
    Nom : \PfMIENom\\[0.5em]
    Prénom : \PfMIEPrenom\\[0.5em]
    Classe : \PfMIEClasse%
  \end{minipage}%
  \par\bigskip%
}%

\renewcommand\TikzIECor[1]{%
  \clearpage%
  \setKV[IE]{#1}%
  \begin{tcolorbox}[useriecor]%
    \sffamily \useKV[IE]{Nom} \no\useKV[IE]{Numero} : \useKV[IE]{Theme} \ifboolKV[IE]{Sujets}{\scriptsize(Sujet \useKV[IE]{Sujet})}{}\hfill Correction%
    \par{\tiny\useKV[IE]{Code}}\hfill{\scriptsize\useKV[IE]{Date}}%
  \end{tcolorbox}%
}%
\begin{document}
\sffamily

\begin{Maquette}[IE]{Nom= Interrogation,Calculatrice=true, Numero=11, Date=19/01/24, Code={}}
   \begin{exercice}  
   \brm{10}    
Un hôtel situé à proximité d'un site touristique dédié à la préhistoire propose deux visites dans les environs, celle d'un musée et celle d'une grotte.

\medskip

Une étude a montré que 70\,\% des clients de l'hôtel visitent le musée. De plus, parmi les clients visitant le musée, 60\,\% visitent la grotte.

Cette étude montre aussi que 6\,\% des clients de l'hôtel ne font aucune visite.

On interroge au hasard un client de l'hôtel et on note :

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] $M$ l'évènement : \og le client visite le musée \fg{} ;
\item[$\bullet~~$] $G$ l'évènement : \og le client visite la grotte \fg.
\end{itemize}

On note $\overline{M}$ l'évènement contraire de $M$,\: $\overline{G}$ l'évènement contraire de $G$, et pour tout évènement $E$, on note $p(E)$ la probabilité de $E$.

Ainsi, d'après l'énoncé, on a : $p\left(\overline{M} \cap \overline{G}\right) = 0,06$.

\medskip

\begin{minipage}{0.53\linewidth}
\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que $p_{\overline{M}}\left(\overline{G}\right) = 0,2$, où $p_{\overline{M}}\left(\overline{G}\right)$ désigne la probabilité que le client interrogé
ne visite pas la grotte sachant qu'il ne visite pas le musée.
		\item L'arbre pondéré ci-contre modélise la situation. Recopier et compléter cet arbre en indiquant sur chaque branche la probabilité associée.
		\item Quelle est la probabilité de l'évènement \og le client visite la grotte et ne visite pas le musée \fg{} ?
		\item Montrer que $p(G) = 0,66$.
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{minipage}\hfill
\begin{minipage}{0.43\linewidth}
\begin{center}
\pstree[treemode=R,nodesepA=0pt,nodesepB=2.5pt,treesep = 1cm,levelsep=2.5cm]{\TR{}}
{\pstree{\TR{$M$~}\taput{\ldots}}
{\TR{$G$}\taput{\ldots}
\TR{$\overline{G}$}\tbput{\ldots}
}
\pstree{\TR{$\overline{M}$~}\tbput{\ldots}}
{\TR{$G$}\taput{\ldots}
\TR{$\overline{G}$}\tbput{\ldots}
}}
\end{center}
\end{minipage}

\begin{enumerate}[resume,start=2]
\item Le responsable de l'hôtel affirme que parmi les clients qui visitent la grotte, plus de la moitié visitent également le musée. Cette affirmation est-elle exacte ?
\item Les tarifs pour les visites sont les suivants:

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] visite du musée : 12 euros;
\item[$\bullet~~$] visite de la grotte : 5 euros.
\end{itemize}


	 Calculer la probabilité $p_1$ d'interroger un client qui a dépensé exactement 12 euros pour les visites.
		
\end{enumerate}
\end{exercice}
~\\
${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
            ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
            ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
            ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
            ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
            ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
            ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
           ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$\\[0.5em]
            ${}\dotfill$\\[0.5em]
          ${}\dotfill$
         
\end{Maquette}
      
  
      
  
\end{document}